[
    {
        "id": 1335,
        "question": "Havadaki duman, is, koku vb. yabancı maddeleri emerek dışarı atan aygıt",
        "letter": "A",
        "answer": "Aspiratör, aspratör"
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "Fenike uygarlığı'nın doğduğu Lübnan'ın başkenti",
        "letter": "B",
        "answer": "beyrut"
    },
    {
        "id": 1367,
        "question": "Bireye, üreme işinde ayrı bir rol veren ve erkekle dişiyi ayırt ettiren özellik",
        "letter": "C",
        "answer": "Cinsiyet"
    },
    {
        "id": 1269,
        "question": "\"Dünyanın en kalabalık ülkesi\" unvanına sahip olan ülke",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çin, Çin Halk Cumhuriyeti"
    },
    {
        "id": 941,
        "question": "Ermenistan’ın para birimi",
        "letter": "D",
        "answer": "dram"
    },
    {
        "id": 1414,
        "question": "Özellikle bilginin temellerini ve doğruluk durumunu inceleme, sınama, yargılama",
        "letter": "E",
        "answer": "Eleştiri, eleştirme, eleştirmek"
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "Satrançta sadece çapraz hareket edebilen taş",
        "letter": "F",
        "answer": "fil"
    },
    {
        "id": 232,
        "question": "Resmi bir törenden sonra yapılan büyük ve gösterişli şölen",
        "letter": "G",
        "answer": "gala"
    },
    {
        "id": 1098,
        "question": "Kur'an'ı bütünüyle ezbere bilen kimse",
        "letter": "H",
        "answer": "Hafız"
    },
    {
        "id": 1180,
        "question": "Trenlerin durarak yolcu ve yük indirdikleri ya da aldıkları yer",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstasyon"
    },
    {
        "id": 608,
        "question": "Büyük taarruzda karargah olarak kullanılan tepe",
        "letter": "K",
        "answer": "Kocatepe, Koca"
    },
    {
        "id": 305,
        "question": "Genellikle dört yıl süren üniversite veya yüksekokul öğrenimi",
        "letter": "L",
        "answer": "lisans"
    },
    {
        "id": 1945,
        "question": "HALAYBAŞI AKSESUARI",
        "letter": "M",
        "answer": "Mendil"
    },
    {
        "id": 638,
        "question": "Sıklığı az olan, seyrek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nadir"
    },
    {
        "id": 1677,
        "question": "Defterde, bir araya getirilmiş belli sayıda yaprakların oluşturduğu bölümlerden oluşan",
        "letter": "O",
        "answer": "Ortalı, orta"
    },
    {
        "id": 656,
        "question": "Uzlaşmaya varmak için karşı taraf yararına vazgeçme",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ödün, Ödün verme, Ödün vermek"
    },
    {
        "id": 1825,
        "question": "Yüzme yeteneği çok zayıf olan ve akıntılarla taşınan küçük organizmalar",
        "letter": "P",
        "answer": "Plankton"
    },
    {
        "id": 1640,
        "question": "Müzikte durakların düzenli bir biçimde tekrarlanmasından doğan ses uygunluğu",
        "letter": "R",
        "answer": "Ritim, ritm"
    },
    {
        "id": 1789,
        "question": "Ruh biliminde 'Travma', Birdenbire gelişen karmaşık belirtilerin tümü",
        "letter": "S",
        "answer": "Sarsıntı"
    },
    {
        "id": 1058,
        "question": "Genellikle bazı sporları yaparken giyilen, paçaları dizlerin yukarısında başlayan kısa pantolon",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şort"
    },
    {
        "id": 1750,
        "question": "Dini referanslar dikkate alınarak yönetilen hükümet sistemi",
        "letter": "T",
        "answer": "Teokrasi"
    },
    {
        "id": 1559,
        "question": "Mecazen; Her hangi bir işi yapmak istemeyen, tembel, miskin",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyuşuk"
    },
    {
        "id": 458,
        "question": "Herhangi bir topluluğu oluşturan bireylerden her biri",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üye"
    },
    {
        "id": 867,
        "question": "Elektromotor Gücün Ya Da Gerilimin Birimi",
        "letter": "V",
        "answer": "Volt"
    },
    {
        "id": 510,
        "question": "Sesin bir yere çarpıp geri dönmesiyle duyulan ikinci ses",
        "letter": "Y",
        "answer": "yankı"
    },
    {
        "id": 1586,
        "question": "Dinç, canlı, diri, sağlam",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zinde"
    }
]